<resources>
    <string name="app_name">chaozhou</string>

    <string name="loading_desc">加载中...</string>
    <string name="no_more_data">- 没有更多数据 -</string>
    <string name="load_abnormal">- 加载异常，点击重试 -</string>
    <string name="viewpager_indicator">%1$d/%2$d</string>

    <string name="notifyTitle">提示</string>
    <string name="notifyMsg">当前应用缺少必要的权限。请点击“设置”-“权限”-打开所需的权限。</string>
    <string name="cancel">取消</string>
    <string name="setting">设置</string>
    <string name="infowindow_navigation">导航</string>
    <string name="infowindow_call">电话</string>
    <string name="agent_addr">地址：%1$s</string>

    <string name="goods_text"> 蚝烙是潮州久负盛名的传统民间小食。
        蚝烙实际即是蚝煎，因为潮州的“烙”，实际即是潮菜烹调方法中的“煎”。
        蚝烙这款传统潮州小食，历史十分悠久，在清代末年，潮州城镇各地，制作蚝烙的小食摊已经十分普遍。
        其中最有名的，应该是民国初年，位于潮州府城开元寺古井西北的泰裕盛老店。这一小食铺，专门经营
        蚝烙，其制作的蚝烙特别好吃。原因是因为泰裕盛老店，在选料上十分严格，专门选取饶平汫洲出产的
        珠蚝，采用优质雪粉，甚至连猪油都要用本地猪的鬃头肉煎出来的猪油，制作的每一步骤十分考究，其煎
        制的蚝烙，具有特别鲜美的蚝香味，口感酥而不硬，脆而不软。由于泰裕盛老店制作的蚝烙口味特别诱人，
        故在当时名噪整个潮州地区，持续达半个世纪之久。其次在抗日战争前，在潮州市太平二目井脚和宫仔巷头，
        分别有外号称为“人龟”和“赂树”的小贩煎“蚝烙”出卖，据说此二小摊煎“蚝烙”功夫相当到家，每
        每待有客人到，才专门点火制作，味道特别可口，在当时也曾闻名潮州。到了现代的潮州，蚝烙不管是在
        酒楼排档的炒卖或是家庭的膳食中都极为普遍。蚝烙的主要调料是葱珠、味精、鱼露及新鲜鸭蛋，品尝蚝
        烙时则要放上洗净切碎的青青翠翠的芫荽，配上的酱碟便是沙茶和鱼露。食蚝烙时不仅可以品尝到蚝烙外
        酥内嫩，香脆鲜美的味道，还可观赏到蚝的圆润肥大，鸭蛋的金黄色泽的诱人外型。</string>

    <string name="place_text">
        潮州紫莲森林度假村位于广东省潮州市的东北部，凤凰山东南方，距离潮州市区约16公里。这里依山就势，
        观仁者之山，傍智者之水，得天独厚，是一处恬静、秀美的自然生态旅游区。 　　潮州紫莲山是畲民族祖地、
        中国乌龙茶民茶之乡潮州凤凰山的重要一脉。紫莲山峦叠峰峙，形若紫莲绽放。清晨百鸟迎瑞气，傍晚-纳祥光，
        春夏漫游，如处云端，秋冬登高，步移景换，俨若世外桃源，神仙境界。 　　潮州紫莲森林度假村面积十余平方公里。
        首期项目于2009年9月动工，2011年8月竣工试业，向海内外宾客提供休闲度假、商务公务等服务，以及宗教朝圣、
        旅游观光、自然养生、文化体验、科普教育等旅游线路和旅游地产产品等。 　　潮州紫莲森林度假村将以“五洲紫
        莲休闲度假片区”，成为“广东五洲潮人园”的三大功能区之一。2013年至今正按照总体规划，抓紧紫莲国际公寓、
        瑞光滨湖别墅、紫莲小镇、鹤鸣湖养生度假酒店、如意岭山水度假屋区等一批子项目的规划建设。- 　　潮州紫莲森
        林度假村位于广东省潮州市的东北部，地理位置优越。距离潮州市区约16公里，距离高速公路出入口15公里，
        距离潮汕国际机场约38公里，距离高速铁路站约30公里，交通十分便利。度假村面积十余平方公里，是一处恬静、
        秀美的自然生态旅游区，2011年8月对外开放。
    </string>

    <string name="history_text">
        潮州话，属汉语方言八大语系之一的闽语系。它的词汇丰富，幽默生动，富有极强的表现力，并保存着很多古汉语的成份，
        因而为越来越多的语言学家所重视。潮州方言有自己的字典《潮州字典》，以及《潮语十五音》等研究地方语言的专著。潮
        州话(Teochew)虽然属于闽南语系(Holo Dialect System)，但与闽南话(Hokkien)差别较大;汕头、潮州、揭阳、丰顺等三市
        一县的潮语居民、客家居民，都说祖籍福建莆田。但莆田话受福州省城话影响成为过渡型的闽语，潮州话与莆田话虽有差异，
        仍同属于闽语
    </string>
</resources>
